\begin{myenumerate}
\item Trace un triangle $ABC$ rectangle en $A$ tel que $BC=7,4$~cm et
$AB=7$~cm.
\item Calcule la longueur $AC$ et une mesure au degré près de l'angle
$\widehat{ACB}$.
\item Place le point $D$, symétrique de $A$ par rapport à $C$ et le
point $F$, symétrique de $B$ par rapport à $C$.
\par Quelle est la nature du quadrilatère $ABDF$ ? Déduis-en l'image
de $F$ par la translation qui transforme $A$ en $B$.
\item Calcule l'aire du quadrilatère $ABDF$.
\item\label{exo8q1} Calcule l'aire du triangle $ABF$.
\item La perpendiculaire à la droite $(BF)$ passant par $A$ coupe le
segment $[BF]$ en $H$.
\begin{enumerate}
\item Que représente la droite $(AH)$ ?
\item \`A l'aide de la question 5%\ref{exo8q1}
, calcule la longueur $AH$ puis
la longueur $HB$.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}